<resources>
    <string name="app_name">MyTrainer</string>
    <string name="password_hint">Password</string>
    <string name="email_hint">Email</string>
    <string name="sign_up_button_label">Sign Up</string>
    <string name="signup_error_message">Please make sure you enter an email address and password!</string>
    <string name="signup_error_title">Error!</string>
    <string name="signup_success">Account successfully created! You can now Login.</string>
    <string name="login_error_message">Please make sure you enter an email address and password!</string>
    <string name="login_error_title">Error!</string>
    <string name="login_button_label">Login</string>
    <string name="sign_up_text">Sign Up!</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>
    <string name="add_item">Add New Item</string>
    <string name="action_logout">Logout</string>
    <string name="welcome">Tu actividad esta semana</string>
    <string name="calories">Media de calorías/día</string>
    <string name="title_activity_deadlift_descriptor">Peso muerto</string>
    <string name="title_activity_squat_descriptor">Sentadilla</string>
    <string name="title_activity_bench_descriptor">Press de pecho</string>
    <string name="title_activity_row_descriptor">Remo</string>
    <string name="start">Empezar! </string>
    <string name="descripcionpesomuerto">La posición inicial se realiza flexionando las piernas lo justo para llegar a agarrar la barra.
        \n El agarre con las manos separadas entre ellas con una distancia ligeramente mayor a la altura de los hombros.
        \n\n La barra será llevada hasta arriba con la única ayuda del tronco y las piernas y con los brazos lo más pegados posibles al cuerpo.
        \n\n La posición final se alcanza hasta llevar al tronco a una posición totalmente vertical manteniendo la ligera curvatura de la espalda hacia dentro</string>
    <string name="descripcionsquat">La posición inicial se realiza poniendo la barra encima de los trapecios,
         y abriendo las piernas hasta el ancho de los hombros, en posición de luchador de sumo. \nSe realiza el movimiento de descenso echando la parte inferior
         del tronco hacia atrás y bajar hasta una altura media/profunda. Realizar todo el proceso sin levantar el pie del suelo.
    </string>
    <string name="descripcionpress">
        \n\n\n La posición inicial se realiza tumbado, con cuatro puntos de apoyo principalmente, pierna izquierda y derecha, el glúteo y las escápulas.
        \n Es muy importante mantener las escapulas hacia atrás y hacia abajo, de manera que queden libres.
        \n La barra debe ser agarrada fuertemente y rodeandola con el pulgar, de manera que no se pueda escapar la barra en ningún momento.
    </string>
    <string name="descripcionremo">
        \n \n \n Debemos colocarnos de pie con las rodillas ligeramente flexionadas  y el tronco inclinado de manera que forme un ángulo de 45º.\n\n Es muy importante mantener
        la espalda recta en todo momento.
        \n\n Cogemos la barra dejando caer los brazos y realizaremos un movimiento hacia el pecho de tracción mientras realizamos una contracción abdominal.
    </string>
</resources>
